劉智傑:港樓市年半內隨時爆煲 或衰30年

2017年1月9日

前滙豐華人大班、滙豐銀行前副總經理劉智傑在社交網站發文表示，一旦本港樓市「爆煲」，恐怕像上世紀九十年代日本般過了20、30年仍一潭死水，預期樓市將在12個月至18個月內隨時爆發，呼籲香港人要盡早做好準備。

劉智傑指出，本港樓價已有結構性改變，政府政策、人口老化、收入減少，以及經濟放緩，如加上港元枯渴，通脹加劇及利息標升，美國新政府上台，貿易保護主義抬頭，中美衝突或一觸即發，種種因素已改變了樓市的大環境。

他又稱，美聯儲在12月加息後，市場一直等待1月中美聯儲會議紀錄，希望找出一點端倪。而市場在這期間，債市已明顯反映出，利率加與否已不是主席耶倫可以控制，而加息只是遲早的事。

此前，本港銀行同業美元3個月拆息(Libor)升破1%，是8年新高，市場已反映資金需求近況，全球利息向上再不是美國是否加息的問題。若港人採用美元及浮動利率作為樓按的，利息支出已隨着Libor上升而加重。

呢D係大膽9吹一下，中左就人人當佢專家，又搵多幾年水
唔中你又唔記得既

岩呀，我都估年半內會樓爆

又bin?

呢啲友玩買單邊，買到中為止，嗰幾個樓市磚家全部玩呢隻，信佢就仆硬街

同淡友俠睇法一樣

如果佢講升，中左唔會有人理

劉智傑好似之前連佢舊老細都睇得好淡，話回購完會打回原型
依家先轉轉地駄

好有師父既風格

下年開番黎睇
樓價又一個double了

無錯，唔撚信

十二至十八月內
即而家到七月會爆
未bin 得

大班又點，收皮啦

呢d專家食屎啦

睇到2018年6月

取消香港關係法

即刻跌2成

仲有時間

爆未呀

食屎啦專家！

叫佢賣咗層自住樓等跌lor

林太屙唔切
太多人要食屎了